中共軍機飛進台灣海峽「前頭沒法過去了嗎? 都是美國的嘛 」

共機廣播「前頭沒法過去了嗎? 都是美國的嘛 」
2020-08-20 21:46

美軍駐防沖繩嘉手納基地的P-3C反潛機。（資料照）

〔記者蔡宗憲／屏東報導〕美國與中國關係持續緊張，中國宣布在「台海及其南北兩端」進行多軍種實戰化演練，美國海軍伯克級神盾驅逐艦18日接近中國海岸線的區域穿越台灣海峽，今天凌晨5時許，軍事迷又記錄到共機侵入我空域，還刻意發出「怪怪，前頭沒法過去了嘛，都是美國的嘛。」的廣播訊號，下午共機遭我空軍廣播驅離後，疑似打開ADS-B訊號，毫不避諱公開在我空域周邊繞圈，挑釁意味濃厚。

美中較勁 「今天台灣西南空域相當熱鬧」
今天台灣西南空域相當熱鬧，軍事迷先是凌晨5點10分左右，記錄到共機飛行員發出「怪怪，前頭沒法過去了嘛，XXXXX都是美國的嘛。」廣播，說明美軍一早就在南海秀肌肉，接著又有美國海軍的P-3C反潛機和美國陸軍委外的偵查機N488CR，一早也陸續進入巴士海峽在西南空域偵巡，直至下午四點左右才經巴士海峽返回嘉手納基地。

進入我空域 軍方廣播驅離
下午4時22分，軍事迷也記錄到，軍方針對共機廣播「中華民國空軍廣播，位於台灣西南空域高度5000公尺的中共軍機注意！你已進入我空域，影響我飛航安全，立即迴轉脫離！」

過份！打開ADS-B訊號 公開在我空域繞圈
資深軍事迷老許表示，除了這些狀況，共機相當罕見疑打開ADS-B訊號，赤裸裸的公開在我空域繞圈，直至17時48左右飛離我空域，整整飛滿快一個半小時，似乎在進行海面偵查，期間我空軍台南、嘉義、台中基地疑有多批次戰機前往攔截，屏東基地軍機也疑同時飛往該空域探查。

老許也透露，根據國外譯文，傳出中午一點半左右共機在西南空域驅離美國P-3C反潛機，共機甚至直接以無線電呼號指名道姓的驅離: BEAU16, change your course immediately or you will be intercepted.（BEAU16，立即轉向離開，否則將被攔截），台海周邊空域明顯升溫不少。

共機疑打開ADS-B訊號，赤裸裸的公開在我空域周邊繞圈，挑釁意味濃厚。（記者蔡宗憲翻攝）

萬事俱備，只欠東風

共機又侵我空域 空軍疑多批次戰機攔截
記者 鄭惟仁 鍾建剛 / 綜合報導 2020-08-21 08:10 最後更新：2020-08-21 10:48
昨天下午又有共機進入我國空域繞飛，而且飛了將近一個半小時，我空軍派出多批次戰機前往攔截。此外，美國和中國軍機也持續在南海對峙；美國昨天派出P-3C反潛機和陸軍委外的偵查機，進入巴士海峽西南空域偵巡，遭共機直接以無線電呼號驅離。

20日一早，軍事迷就錄到共機飛行員的廣播，說明美軍一早就在南海秀肌肉；接著又有美國海軍的P-3C反潛機，和美國陸軍委外的偵查機「N488CR」，陸續進入巴士海峽，在西南空域偵巡。軍事迷指出，根據國外譯文，中午一點半左右，共機在西南空域驅離美國P-3C反潛機，甚至直接以無線電呼號指名道姓的驅離。美軍偵察機在下午四點左右，才經巴士海峽返回日本沖繩的嘉手納基地。

不過昨天下午4點多，共機也出現在我空域。空軍趕緊廣播：「中華民國空軍廣播，位於台灣西南空域高度5000公尺的中共軍機注意，你已進入我空域，影響我飛航安全，立即迴轉脫離。」

我空軍雖然廣播驅離，但共機相當罕見地，疑似打開「廣播式自動相關監視訊號」，赤裸裸地公開在我空域繞圈，直到傍晚5點多才飛離；期間我空軍台南、嘉義、台中基地，疑似有多批次戰機前往攔截。此外，晚間8點，共機又再度侵犯我空域。

對於近來解放軍各種軍事壓迫行為，國防部發言人臉書，發文表達嚴正態度，強調調國軍從不挑釁、但也絕不示弱。國防部同時發布影片，強調國軍捍衛國家主權、守護民主，有信心、也有能力確保國家的安全。

侵侵就係想你打

點解係美國就唔過得？怕左洋鬼子？

美军一天内向台湾海峡连派两架侦察机 距福建沿岸最近时109公里

来源：环球网作者：马岩

2020-08-21 09:29

【环球网报道 见习记者 马岩】近期美军飞机在中国周边动作不断，8月20日，美军再度派出两架侦察机，先后前往台湾海峡南部空域进行侦察。

据“南海战略态势感知”平台8月20日发布的消息，美国陆军当天派出一架“挑战者650”侦察机进入台湾海峡南部空域，它先在台湾岛以东海域向南飞行，然后在台湾岛以南海域自东向西飞行一段距离后折返。另有一架美国海军P-3C反潜巡逻机在台湾岛以南海域自东向西飞行一段距离后折返，据中国福建省沿海最近距离59.12海里（约109.5公里）。

据介绍，“挑战者650”配备高精度检测和利用系统（HADES），可结合地面雷达和电子情报接收器，可以在俄罗斯或中国的防空系统范围之外运行，侦测移动目标，包括车辆、船只等，接收器可侦搜到敌方雷达，协助远程火炮精确射击。

美國：來打啊

知咪好囉柒頭

導彈

「怪怪，前頭沒法過去了嘛，都是美國的嘛。」

擊落佢啦 驚西咩

好驚歐

中國根本喺度撩人等人開戰先

美軍雷根號罕見滯留東沙一週

知就好啦
唔撚服氣咪開打囉支支

支那痴漢又去人哋門口裸跑

台灣開天弓火控雷達支那都嚇到走啦

中共只係敢恰香港台灣人，對外成隻狗咁，垃撚圾

你們打啦

咱們摺棉被先

美軍指出，美軍艦船今年「已經有10次按照規定航經台灣海峽」，第7艦隊是美國海軍中軍艦數量最多的艦隊，與其他35個國家有過互動並建立夥伴關係，以促進海上安全與穩定，同時防止衝突發生。

「怪怪，前頭沒法過去了嘛，XXXXX都是美國的嘛。」

點解美國的就沒法過去見到洋鬼子就笠水調頭算咩中國夢